[任务二：零基础HTML及CSS编码（一）](http://ife.baidu.com/course/detail/id/92)

参考：  
[HTML+CSS基础课程](http://www.imooc.com/learn/9)

# 备忘点 #
```
1. 可以使用!important来,为某些样式设置具有最高权值。如
    p{color:red!important;}
    p{color:green;}

2. 在CSS中，html中的标签元素大体被分为三种不同的类型：块状元素、内联元素(又叫行内元素)和内联块状元素。
    常用的块状元素有：
    <div>、<p>、<h1>...<h6>、<ol>、<ul>、<dl>、<table>、<address>、<blockquote> 、<form>
    常用的内联元素有：
    <a>、<span>、<br>、<i>、<em>、<strong>、<label>、<q>、<var>、<cite>、<code>
    常用的内联块状元素有：
    <img>、<input>

   块级元素特点：  
    1、每个块级元素都从新的一行开始，并且其后的元素也另起一行。（真霸道，一个块级元素独占一行）
    2、元素的高度、宽度、行高以及顶和底边距都可设置。
    3、元素宽度在不设置的情况下，是它本身父容器的100%（和父元素的宽度一致），除非设定一个宽度。

   内联元素特点：
    1、和其他元素都在一行上；
    2、元素的高度、宽度及顶部和底部边距不可设置；
    3、元素的宽度就是它包含的文字或图片的宽度，不可改变。

   inline-block 元素特点：
    1、和其他元素都在一行上；
    2、元素的高度、宽度、行高以及顶和底边距都可设置。

3. 元素有三种布局模型：
    1、流动模型（Flow）--默认
    2、浮动模型 (Float)
    3、层模型（Layer）
    4、fex模型 -- 后来增加
    
   流动布局模型特征：
    第一点，块状元素都会在所处的包含元素内自上而下按顺序垂直延伸分布，因为在默认状态下，
    块状元素的宽度都为100%。实际上，块状元素都会以行的形式占据位置。
    第二点，在流动模型下，内联元素都会在所处的包含元素内从左到右水平分布显示。

   浮动模型，默认情况下是不能浮动的，但可以用 CSS 定义为浮动。

   层模型有三种形式：
    1、绝对定位(position: absolute)
        相对于其最接近的一个具有定位属性的父包含块进行绝对定位。如果不存在这样的包含块，则相对于body元素，即相对于浏览器窗口。
    2、相对定位(position: relative)
        相对于以前的位置移动，移动的方向和幅度由left、right、top、bottom属性确定，偏移前的位置保留不动
    3、固定定位(position: fixed)
        相对移动的坐标是视图（屏幕内的网页窗口）本身
```

# 注意

注意块级元素，行级元素区别，居中对齐的方法。